［唔使俾人問到口啞啞］香港人權法案的前世今生

香港人權與民主法案 懶人包

本文改自立埸新聞一篇來自高教公民的文章

前世

《香港人權與民主法案》(Hong Kong Human Rights and Democracy Act)，以1992年的《香港政策法》(United States–Hong Kong Policy Act)為基礎。《香港政策法》表明香港和中國在國際上有不同的待遇。

為甚麼？

因為中國是共產主義國家，無論在人權、法治、政制、經濟制度都與國際社會差距極大。相反，香港自殖民時代起已在法治及經濟制度上與國際標準接軌。

根據《中英聯合聲明》(Sino British Joint Declaration)這份國際條約，在回歸後，香港應按《基本法》落實「一國兩制」以及「高度自治、港人治港」，以延續其備受國際社會信任及肯定的制度。

在香港能延續其社會制度的大前提下，美國願意於貿易、投資、出入境、航運、國際協議等多方面上給予區別待遇，其中包括視香港為與中國不同的「獨立關稅區」。不少被禁止輸出中國的高科技技術及產品可以輸出香港。

今生

隨著香港回歸後，香港的自治受到嚴重挑戰。尤其是在2019的逃犯條例修例風波中，更加顯示香港的自治權，法治制度及人權正面對來自中國的嚴重干涉和挑戰。

為了監察香港的自治，及確保香港能保持其法治及經濟制度，美國國會及行政當局中國委員會的跨黨派議員共同提出《香港人權與民主法案》，並得到眾議院議長Nancy Pelosi 支持。若美國通過此法案，將有助加強國際社會對香港自治的支持。

《香港人權與民主法案》則是《香港政策法》的加強版，會強化美國對香港自治狀況的支持和監察，美國國務卿每年需向國會提交報告，查證香港有足夠自治權，才能延續中港區別的待遇。同時，《香港人權與民主法案》賦予美國總統權力，可將侵害香港人權、民主和自治者列入黑名單，禁止入境及凍結其在美資產。

香港對中國的重要性

一直以來，香港既是外國進入亞洲的主要貿易樞紐，也是中國對外貿易窗口和境外金融中心。所有這些都建基於美國和國際社會承認香港的自治地位。

對於中國，香港扮演了很多重要的角色，包括：

1. 境外投資來源地：2018年71.1%中國獲得的外國直接投資都是來自香港，金額高達960億美元。

2. 中國企業的上巿集資地：2018年中國企業在香港上市集資IPO金額高達35萬億美元，至今合共有1,146間中國國企、紅籌和民企在香港主板上巿。

3. 銀行貸款來源地：2018 年香港各銀行對中國大陸銀行和非銀行客戶的淨債權總額高達 7,130 億元港幣

4. 債券融資平台：2018年中國企業在香港發行的美元債券總額高達723 億美元。

香港與其他大陸城市不同，對中國發展作出不可替代的重要貢獻，一旦美國和國際社會不再承認香港的自治地位，不但香港將失去國際金融中心地位，中國經濟以至政權穩定都會大受衝擊。 香港無可取替的經濟重要性，也意味著中國不會輕率使用有可能破壞香港國際金融中心地位的強硬手段。

1/20

721 805 811 831

2/20

721 805 811 831

3/20

721 805 811 831

香港人權法案 係西九高鐵站冇用

4/20

721 805 811 831

5/20

721 805 811 831

[警世][最終文宣] 喚醒對中共既不信任 聯合世界圍堵#Chinazi

推

6/20

721 805 811 831

7/20

721 805 811 831

8/20

721 805 811 831

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

9/20

721 805 811 831

你睇左文未

10/20

721 805 811 831

11/20

721 805 811 831

12/20

721 805 811 831

13/20

721 805 811 831

14/20

721 805 811 831

15/20

721 805 811 831

16/20

721 805 811 831

17/20

721 805 811 831

18/20

721 805 811 831

19/20

721 805 811 831

20/20

721 805 811 831

幫推
簡單易明懶人包

屌 睇錯咗係香港人權法案條例 sor

幫推

高汁post

罰抄10次

21/20

721 805 811 831

22/20

721 805 811 831

23/20

721 805 811 831

24/20

721 805 811 831

25/20

721 805 811 831

26/20

721 805 811 831

pish

27/20

721 805 811 831

28/20

721 805 811 831

29/20

721 805 811 831

推 多謝樓主

30/20

721 805 811 831

Push

push

借之前一個巴打寫嘅文一用

佢哋大搖大擺行出警察宿舍，
每一個警察行過，都陰陰嘴笑鳩你班香港人：
「光復香港喎，時代革命喎。」
「曱甴。」

每一個圍過警署嘅街坊，
都要接受依一班警察，
仲有佢哋家屬嘅冷眼。
「嗰隻甴曱啊，」佢指住你，
「嗰日佢咪圍鳩咗喺到囉，
依家咪死狗咁。」

你忍唔住，你屌鳩佢老母。
不過佢一啲都無怕過你，
「甴曱！收皮啦！你打鳩我啊？！」
佢行埋嚟，再摸下你個頭，
「戇鳩仔。」
你忍住，你知道你唔可能打返佢。
佢拍拍你塊臉，
「點啊？你唔打鳩我喇？」
佢一啲收手嘅意欲都無，
因為警察已經為所欲為：
「又話黑警死全家？我全家仲喺到喎。」

宿舍隔離就係警署，
警察一嚟到就會將你搭入去。
無人知道裏面會發生咩事。
你可能會畀人打一身、
畀人彈春袋、玩屎忽。
你女朋友喺你隔離，
你唔知道佢畀人拉埋入去之後會發生咩事，
你保護唔到你女朋友。

「我要你同我道歉。」
警察一家望實你，同你講。
你唔敢再生事端。
「對唔住，好對唔住。」
最後你向警察道歉。
佢一邊拍你塊臉，一邊同你講，
「下次唔好喇。」
你覺得好興幸，
警察肯原諒你。

依一個就係香港人放棄嘅結局，
你班「曱甴」依家想放棄未？

睇就睇就咗，其實有無英文版

重要

推啊

正

聽日美領!!聽日美領!!聽日美領!!聽日美領!!聽日美領!!

聽日美領!!

有用post

Lm

全世界睇熟佢！

我地聽日應該要同外國傳媒講9月7日香港警方實施了全港性戒嚴
同時今晚twitter開個#HongKongMartial tag 加埋今日香港各地現場的相出post 吸引外國關注

用英文背好咗

支持「美軍」

美國法案其實淨係保障美國公民，維護在港美國公民利益，宜家香港市民淪落到要搵外國政府保障自己，唉

咁2047年後點算

就算萬不情願都要一國一制？

908 香港人權及民主祈禱會

原來監警會冇權傳召證人

YT:

推，聽日見

推背熟佢

同我背熟佢

聽日一點半遮打見
Hong Kong Human Rights and Democracy Act

大陸人都係覺得香港人無咩貢獻

612 721 811 831cctv

我願榮光歸香港

聽日見

Pish

多謝美帝

嫌麻煩唔想睇字既就睇呢個

支共頂到2047先算

721 831

留名

記低頭幾句重點？

所有集會開始前，應先唱頌或奏《願榮光歸香港》

參加者應當起立，肅立致敬
右手置於心胸前
任何非宗教的頭飾應摘除並放置於左肩

懶人包，正呀喂

8/9 美國領事館見！
Liberate Hong Kong.
Fight for freedom.
Preserve Autonomy.
Please pass the Hong Kong Human Right and Democracy Act.

幫幫推

睇完 聽日可背返出嚟了

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，不如係星期日試吓？

好緊要，推

up

大家真係要清楚係講緊啲乜，咪撚柒到好似啲大陸人甘，連反緊啲乜都唔知

推呀 温書喇喂

認真歷史要推

其實好矛盾，中國同香港冇咗對方都唔得
如果唔係為咗中國個市場，香港都唔會有人投資
冇咗香港，中國亦唔會掘起到

五大訴求，缺一不可!

908 美領集會

#chinazi

Hong Kong is a special place where people enjoys freedom and human rights since its colonial period.

Hong Kong is vastly different from China in terms of it’s legal system and economic system. According to Sino-British Joint Declaration, Hong Kong people should enjoy “One Country Two System” and “High Autonomy” in order to continue its social and economic system, as well as its way of life.

Assuming Hong Kong can remain its autonomy, as well as social and economic system, America has recognised the fact that Hong Kong is different from China and has given many trade benefits to Hong Kong, which has been stated in United States–Hong Kong Policy Act.

But now, 22 years after Hong Kong being governed by China, we can all see that Hong Kong’s social, economic and legal system are largely influenced and challenged from China.

If Hong Kong cannot remain its high autonomy, Hong Kong shouldn’t be recognised as a Separate Customs Territory (獨立關稅地區) and enjoy trade benefits.

And this is what the Hong Kong Human Rights and Democracy Act suggests.

We understand that such act harms Hong Kong as a world financial centre and Hong Kong may need to face economic recession. But this is our last hope that China cannot bare losing Hong Kong as a free trade port and that they are willing to give us back autonomy, freedom and human rights that we deserve.

簡單英文回應

唔該

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

1/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

2/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

3/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

4/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

5/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

6/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

7/20

721 805 811 831

要推

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

8/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

9/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

10/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

11/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

12/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

13/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

14/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

15/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

16/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

17/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

18/20

721 805 811 831

推有用post

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

19/20

721 805 811 831

有人用英文問可以咁答

#140 回覆

20/20

721 805 811 831

美國新聞聽日 一 定 影 我 地，所以

聽日一定要和理優！

不塗鴉、不雷射、不闖入

一定一定要莊重！

有人搞事都要冷靜理性解決

大家而家求緊美國呀 態度行為要上得大枱呀！

聽日求神拜佛要通過

全港集氣區

背晒佢啊

溫書啦

說個笑話：香港沒有中國不行

美國新聞聽日 一 定 影 我 地，所以

聽日一定要和理優！

不塗鴉、不雷射、不闖入

一定一定要 莊 重！

有人搞事都要冷靜理性解決

大家而家求緊美國呀 態度行為要上得大枱呀！

Tui

樓主解釋得好好

Hong Kong is a special place where people enjoys freedom and human rights since its colonial period.

Hong Kong is vastly different from China in terms of it’s legal system and economic system. According to Sino-British Joint Declaration, Hong Kong people should enjoy “One Country Two System” and “High Autonomy” in order to continue its social and economic system, as well as its way of life.

Assuming Hong Kong can remain its autonomy, as well as social and economic system, America has recognised the fact that Hong Kong is different from China and has given many trade benefits to Hong Kong, which has been stated in United States–Hong Kong Policy Act.

But now, 22 years after Hong Kong being governed by China, we can all see that Hong Kong’s social, economic and legal system are largely influenced and challenged by China.

If Hong Kong cannot remain its high autonomy, Hong Kong shouldn’t be recognised as a Separate Customs Territory (獨立關稅地區) and enjoy trade benefits.

And this is what the Hong Kong Human Rights and Democracy Act suggests.

We understand that such act harms Hong Kong as a world financial centre and Hong Kong may need to face economic recession. But this is our last hope that China cannot bare losing Hong Kong as a free trade port and that they are willing to give us back autonomy, freedom and human rights that we deserve.

幫我like左個comment 上去

快啲同我背左佢

到時見

【更新/置頂】9月8日集會遊行有不反對通知書！

推爆佢

香港國歌《願榮光歸香港》
全民都要識唱

中英對照撮要

如聽日集會外媒採訪
先睇熟資料就唔會口啞啞

中英對照撮要

自推

push!!! 今晚好似細個讀書咁臨急記晒d野

想印國旗的手足注意

聽日用完唔好即棄！拎番番屋企！

P push
721 805 811 831

推到個個都識

[9月8日美領] 美國國歌唔該唱熟啲 莊重啲

溫定書